蘋果A1: 44人被控暴動 千人圍差館警擎槍

【本報訊】7.28上環警民衝突，警方當場拘捕49人。警方昨落案控告45人，當中44人被控暴動罪，包括一名30歲國泰航空公司的機師，另一人被控藏有攻擊性武器，今日在東區裁判法院提堂，餘下兩人准保釋，兩人獲釋放。被捕人士大多被扣押在葵涌警署，逾千名市民昨晚在警署外聲援，其間多次爆發警民衝突，警方數度噴射胡椒噴霧，有警員更手持雷明登長槍一度指向群眾，大批防暴警察增援，至今日凌晨仍有逾千巿民包圍葵涌警署聲討警方濫捕亂控。

這是香港回歸以來最多人被控暴動罪的案件，被捕49人分別32男17女，由16歲至41歲，被控暴動罪的44人除一人在瑪嘉烈醫院留醫外，其餘43人被扣押在葵涌警署，他們昨晚先後獲准各以1,000元保釋，今日自行上庭應訊。昨晚近9時，第一名獲准保釋的示威者步出警署後表示，其餘被捕人士將陸續離開，義務律師會協助抗辯，籲聲援者先回家休息，今日再到法院聲援。

有網民發起包圍葵涌警署行動，昨晚7時許陸續有巿民到警署外聚集，警署落閘，其後聚集人數越來越多，至深夜有逾千人包圍警署，大叫「黑警可恥」、「放人」、「光復香港，時代革命」等口號，又豎立黃旗要求釋放義士。

警持雷明登指向市民
警方派出十多名警員一字排開戴上防暴頭盔及棍盾戒備，與聲援巿民在葵涌警署與葵翠邨間空地對峙，現場氣氛一度緊張，其間一名女士情緒激動不適暈眩，由其他同伴扶至旁邊休息。

晚上8時許，警員突然撤離。聲援巿民再度返回警署正門聚集，報案室拉閘並貼出告示表明暫停服務，建議有需要人士到其他警署報案。有人在閘上貼上警鄉黑等標語，並走出警署對開的葵涌道往荃灣方向佔據三條行車線，要求警方釋放所有被捕人士。立法會議員朱凱廸、梁耀忠及尹兆堅到場協助被捕人士及家屬。

聲援巿民其後轉至近葵富道車閘抗議時疑投擲雞蛋進入警署範圍，警員在閘內施放胡椒噴霧驅散，聲援者隨即移師該處，進而佔領葵富道兩條行車線，塗污警署外牆洩憤，其間有一名中年漢與示威者對罵後，報稱在新都會廣場對開中拳倒地，事後由救護車送院，場面極為混亂。

晚上10時40分，五至六名衝鋒隊警員突然現身港鐵葵芳站對開，隨即被大批聲援群眾包圍，有人向警員投擲雜物，警員且戰且退，其中一名警署警長未有警告下，兩度舉起雷明登長槍指向市民。據悉，警方使用的雷明登870泵動式霰彈槍，配合布袋彈使用，射程為20米；而配合橡膠子彈使用，有效射程是50至70米，曾有被橡膠子彈打中喪命的事例。他們最後由其他到場同袍噴射胡椒噴霧掩護退回警署。

議員記者遭盾撞噴椒
同時葵涌警署內突然有數十名警員持防暴棍盾衝出警署外，跑向新都會廣場至公共交通交匯處，沿途驅趕人群，更用盾牌打撞本報一名記者，該批防暴警似是想營救落單同袍，其後獲悉同袍安全後，眾警又退回警署內。混亂間在場調停的立法會議員尹兆堅及本報五名記者「中椒」。

無a1?